### Створення нового Git проекту

У вас немає ні проекту на гітлабі, ні папки на комп'ютері, ви тільки стартуєте роботу, і вирішили розпочати спочатку з підключення гіта до проекту. Для цього після виконання попередніх чотирьох кроків:

На комп'ютері вибираємо місце, де зберігатиметься проект. Наприклад у папці Homeworks. Заходимо в цю папку, натискаємо правою клавішею і вибираємо Git bash here (Windows) або відкриваємо будь-який інший термінал у цьому місці. У цьому місці – значить у папці, в якій вестиметься робота. Якщо при натисканні правої клавіші миші немає можливості відкрити термінал, відкрийте його будь-яким іншим способом (пошукайте в інтернеті інструкцію для вашої операційної системи).
У консолі пишемо команду – git clone https://gitlab.com/IrinaSt/pizza-delivery3.git (це посилання, яке ви скопіювали у пункті 4).
Якщо система запитує ім'я користувача та пароль – вводимо своє ім'я користувача – те, яке ви створювали при реєстрації на гітлабі, вводимо свій пароль – той, який створювали при реєстрації на гітлабі.
Якщо все було виконано правильно, всередині робочої папки має бути створена ще одна - з назвою проекту і файлом readme.md всередині. Пропускаємо опис Варіант 2 та переходимо до Кроку 2.

Створюємо новий репозиторій у GitHub/GitLab/BitBucket.
У папці з проектом виконуємо git init.
git add.
git commit -m "initial commit"
git remote add origin git@git-where-you-are.com:your-name/your-awesome-git-project.git
git push -u origin master

### Підключення існуючого проекту до Git

У вас є папка з файлами на комп'ютері, але немає проекту на гіті, і ви хочете відправити свою роботу на гітлаб. Для цього після виконання попередніх чотирьох кроків:

Заходимо в папку, де зберігається наш проект.

Відкриваємо термінал у цій папці.

Пишемо команду git init (Ми сказали гіту - створи в цій папці локальний репозиторій і працюй тут, слідкуй за змінами в коді проекту і т.д.).

Пишемо команду git remote add origin https://gitlab.com/IrinaSt/pixelperfect5.git (це посилання, яке ви скопіювали в пункті 4. Ми сказали гіту - ця папка (репозиторій) буде синхронізована з папкою на гітлабі, та всі зміни в коді ми будемо відправляти саме туди (для цього ми і написали її адресу - той, що був у засланні).

Тепер переходимо до наступного кроку - "Внесення наступних змін до проекту". Це потрібно, щоб відправити всі файли, які ви вже маєте в проекті, на гітлаб.
